（含閃光）6日5夜大阪喪跑周遊卡之旅包膠

新手出文，請多多指教

背景：
情侶共用一個連登account，主力係女方用
女方自稱Hanami或者花見絲
如果男方蒲頭會先自稱Hana巴或者花見巴

Hanami有去過旅行，不過都係跟家人一齊去，做個正宗鴨仔
而Hana巴未去過國 所以今次自由行係兩個新手一齊盲中中咁去

知道好多巴絲都係好多旅遊經驗 所以我都係純包膠算

前言
11月底嘅時候，見到HK Airline 10週年優惠 所以掙扎咗兩日，最終我哋都係訂咗機票去關西

17年2月16日出發～17年2月22日返香港
去程夜晚6點起飛，返嚟夜晚11點起飛 夾埋好勉強當六日五夜
但其實去嗰晚落機就要趕去酒店 我哋訂咗喺肥後橋站嘅麗嘉中之島酒店

以下先為報價，後作解釋：
總數每人大約用咗9868港元
1）機票：
HK Airline 1250港元/1個人（連稅）
電話訂機票，所以包埋手續費
2）酒店：
麗嘉中之島 2850/5晚 （包早餐）
3）環球影城：
門票連fast pass 900左右/1個人
官網訂
4）兌錢：
每人拎咗6000出嚟，兌咗17萬5千yen
最後9萬5千yen做公數，其餘平分
5）最後只喺機票碌咗卡，約250蚊港元

由最初Plan行程打算會去吓京都，奈良呢啲地方
但後來再傾，Hana巴比較想盡量玩咗大阪先，所以決定咗以下行程

Day 1: 落機，趕去酒店大教瞓
Day 2:黑門市場->心齋橋->燒肉放題
Day 3:大阪周遊卡
Day 4:大阪周遊卡
Day 5:USJ -> 呃錢蟹宴
Day 6:心齋橋最後血拼->機場

就係因為Day 3同Day 4，所以我哋就將閒遊之旅變咗做喪跑之旅

或者有啲人會覺得去大阪唔去埋京都嗰啲好kai，同埋買周遊卡真係好on9。但係旅行都係想自己開心，同Hana巴商量之後決定咁嘅行程。再嚟關西先主力玩其他地方

而今次Hanami去大阪有一個好重要嘅任務 就係瘋狂掃Hello Kitty 地區限定筆

喺正式開始之前，Post幾張返嚟之後補寫嘅日記，好撚壯觀

如果有人咁不幸留名，出得慢唔好屌得咁大力

支持

5）最後只喺機場碌咗卡，約250蚊港元

手腳突然唔協調

Thanks

想睇燒肉放題
食左邊間

最憎人放閃
我睇完燒肉就走

燒肉力丸啊，兩篇後出

咁忍多2篇

首先整返個港航同酒店評價加成個旅程嘅review

香港航空

上機嗰陣都黃昏 好記得飛上天嗰刻拖實Hana巴，佢緊張到出晒手汗 超cute cute
飛機餐真係好垃圾

去嗰陣成程機都睇戲，啲戲都幾新，但係中途窒到癡線
而落機都唔算比原定時間差太多，都叫可以接受
但係想講 我哋6點嗰程喺香港飛，去到大阪就11點原機返香港 回程瀨咗嘢，個電視壞咗 啲工程師整唔切
空姐話可以比我調位，但係全機都坐爆晒
不過剛好回程咁啱病咗 咁就瞓足全程機

酒店
去之前已經知自己中咗伏，不過錢已比
咁就頂硬上 本身Hanami話唔要早餐，但Hana巴堅持想要 咁就買埋
整體選擇唔算好多，不過都唔算厭
都有日式，西式，中式，味道唔算難食，比較家庭式feel
返到香港有掛住啲早餐

至於房間方面
買 睇返評價真係一鳩樣 執喼好辛苦，要一個喼執完合返埋先再開另一個
而且張床好硬 仲要個枕頭好扁 搞到尾兩三晚瞓到有啲腰骨痛 同埋間房啲暖氣搞到勁焗 就算熄咗都焗焗哋，仲要開唔到窗 不過就好彩有部加濕機救返我哋一命
景就好普通樓景

因為我哋成11點先落機，而酒店聲稱12:30 last check in，所以事先戴定頭盔改1:30
感動嘅係我哋1點趕到酒店嘅時候，一入lobby，個職員已經講得出Hana巴個名
不過除咗第一晚以外，平時出酒店啲職員塊面好似都黑黑哋

Hanami最後總結：
酒店早餐有好有壞 壞嘅係少咗quota食多餐 但好嘅係朝早食完返上去化完妝出門時間玩啱啱好 仲可以避免賴床
同埋地理係唔算偏，不過搭程Subway去本町，難波，梅田都唔係平

整體
剛好我哋撞正韓國人畢業季 成件事有啲悲慘
因為啲泡菜人嘅禮貌真係好恐怖

快快手手講埋第一日
落機後，我哋就衝去搭南海電鐵，然後再轉的士
事前計過係比較合理又時間唔差太遠嘅方法

喺難波站落之後跟人行，然後見到個司機就用啲好屎嘅日文問APA Hotel 最後安全抵達
去到酒店就1點，上房沖完涼就瞓教

報價：難波站搭去肥後橋站約1000yen上下

而Hana巴未出過國

我應該係盲撚咗 聽日出燒肉同黑門市場

幾好

幾有心機

快

我同女女都係呢段時間去台北
一樣好多韓國人

泡菜國啲人真係嚇死人 講sumimasen叫佢讓一讓都可以望一望你照企喺度
同埋啲韓妹係影一個景點嘅相可以阻住全世界半個鐘而佢哋係覺得無問題

食埋個早餐出比你
多謝再樓上嘅讚賞

漏咗講旅保
旅保我揀咗日本公司 133蚊包晒咁多日

第二日
前一晚成兩三點先瞓 然後第二朝7點就起咗身去食早餐
第二日係成個旅程最輕鬆嘅一日嚟
咁之後返上房等我變裝完成之後，因為個肚仲好飽 咁就先去咗心齋橋

我哋住喺肥後橋站，屬於四橋線
咁我哋如果去心齋橋，其實都會揀喺難波落然後慢慢行過去 不過第二日好衰唔衰就落雨
本身第一晚落機係算和暖 但一場雨就令到之後幾日變寒

去到心齋橋 咁我就開著turbo去買晒人哋托我買嘅嘢先，因為玩玩吓要記住買咩真係好煩
以下為少許店舖小包膠

心齋橋Disney Store
老實講 心齋橋店可能真係人流好多，舖頭入面啲貨係好唔齊 本身想買隻小飛象tsum tsum 比朋友，點知係無 成個櫃最多係小矮人呢類兵，或者公主呢類臭雞
Sanrio
基本上一鳩樣 反而喺天保山嗰間行得仲開心 下次嚟大阪會為咗啲筆而走轉天保山

血拼過後就慢慢行去黑門市場

喺過跑男之前，見到麥當勞，就衝咗入去買咗個士多啤梨三角批 いちご🍓
個人覺得佢個批比喺香港嘅酥軟啲，無咁脆身但就多層啲 而中間嘅士多啤梨餡就太甜 食咗兩啖有餡就掉咗比Hana巴執手尾

過咗跑男之後，沿住板橋筋行去難波
喺難波行去黑門市場中，我就覺得太凍，咁就買咗罐香港都有嘅粟米湯

落住雨，拎住啲手信，終於行到去黑門市場

入到去即刻比好多好多海鮮吸引咗 最後我哋揀咗喺有西川（即係最多人嗰間食咗即開海膽同生蠔先

咁就盛惠3300yen

1800yen
佢哋開完個海膽會再喺面舖多少少比客 底下深色啲乾身啲係跟住個膽殼，原裝正貨 但係面頭橙啲creamy啲就係佢另外再舖面
Hanami就覺得，佢另外比嗰啲陣海膽味會重啲同入口即溶，而海膽本身嗰啲真係好普通 都係For呃Like

1500yen/2
真係一隻有Hana巴隻手板咁大隻 蠔味就唔算濃，但就好重海水味 我就覺得好鍾意，但Hana巴就覺得無下次

中間個女仔好靚

然後我哋再去食咗個拖羅丼 個大拖羅真係入口即溶 喺香港食過700蚊餐嘅日本嘢都唔及呢個2500yen嘅拖羅丼

食到飽晒就去另一邊行吓街，幫人買嘢嘅同時就飲咗杯靜岡鮮榨蜜瓜汁 4，5百yen都唔平 不過就真係好甜好好飲 都係試過一次就夠

而喺西川嗰一邊嘅巷行到差唔多最尾，比我哋發現咗全場最平嘅淡雪同白莓 檔嘢係兩位伯伯嘅
一盒淡雪加一盒白莓先係1600yen
但係就會比較生啲，我哋放喺酒店間雪櫃當每晚宵夜，擺多兩日先至真正好食

打住咁多先，驚出唔晒 唔好屌得咁大力，下篇一定有燒肉

我4月份都去大阪 ! 其實早餐係咪出去食好d ?
我d 同事又話日本d 食店好遲先開
無早餐食
酒店個早餐都唔平

個人覺得酒店食有好有唔好
因為就算搵到早餐食，食完都會唔知去邊好，因為啲舖頭全部未開
如果住喺心齋橋難波梅田度而又搵到早餐都可以唔洗買酒店嗰個，起碼食完可以返上酒店hea陣
但好似我咁住肥後橋，買都無蝕底

我住心齋橋果邊 一落酒店就係心齋橋 係咪真係好難搵到早餐食？
第一次去日本 乜都唔識
諗住去埋環球影城
D fast pass 同坐地鐵果d 卡 係咪要係香港買定？
我4月8號去 唔知仲有無櫻花睇

可以睇吓呢個網啱唔啱你

USJ門票我哋喺出發前半個月買 上佢日文版官網買嘅
即場就少啲機會買到Fast Pass，因為先到先得，如果唔怕麻煩自己上官網買就最平，可以搵啲教學blog睇住買，好容易
至於IC卡（八達通）就可以喺關西機場個地鐵站買，而周遊卡就可以上網搵最近你嘅地方買（通常都係酒店嚟）
Enjoy your trip

唔該晒 今晚放工返去研究下

心齋橋去過一次一定唔會有第二次
班大陸人同港豬迫撚到
鋪頭班sales對住班人做到黑哂面
同去左旺角波鞋街一樣

agger

我都好怕 仲有道頓堀嗰間驚安真係恐怖到..
所以成個旅程購物時間唔算多 都係買啲人哋托我買嘅嘢就閃

打緊啦 等多陣啦

孝女嚟啦

講多樣喺黑門市場買嘅嘢先

就係喺Youtube見人話超好食嘅大福
不過！！！抹茶係伏抹茶係伏抹茶係伏
好大陣腥味唔知做乜 但係士多啤梨就好正
粒士多啤梨又大又多汁又甜 一咬落去好有初戀嘅感覺

離開黑門市場之後，因為又重又落大雨 我哋唔知去邊好，就決定先返去難波搵Loft
文具控嘅天堂 雖然買唔夠退稅，但係Loft嗰陣可以出示護照，都有返5%優惠

然後就真係無咩地方好去，就去咗星巴忽坐

貪得意要咗杯限定櫻花星冰樂 好難飲，點解啲人可以起勢咁讚 陣味真係好奇怪 好人工

坐到4點就瞓著嘅時候 決定早啲去食燒肉放題，早啲返酒店瞓教
咁我哋一早扑鎚要食燒肉力丸，但係每間分店開嘅時間有唔同
最後我哋決定行去湊町店度食 拎住又重嘅嘢，又落到勁大雨，啲膠袋都載晒水，行咗成廿分鐘先到

上到去 2個人比咗一間6人房我哋 真心食得好爽
兩個鐘任食分2980yen同3480yen，分別係貴嗰啲可以食晒全場 咁就揀咗3480再每人加500任點無酒精飲品

啲嘢食上得好快，而且係真心好正 牛脷我哋兩條友係encore咗5，6次 而且牛脷係有3款可以揀
上圖嗰碟肥牛 真心配勁多蔥燒真係好食到呢...佢哋會用啲蒜汁先醃一醃 再加埋啲蔥

當晚全程做廢人 有Hana巴幫我燒好晒

燒咗兩個鐘 啲侍應姐姐中間會主動嚟幫我哋換咗個網

相反，啲扒類，厚切嘅肉類就遜色咗啲
我個人覺得牛嘅內臟，牛肉片，牛仔骨同牛脷係最好食
而蔬菜類都好鬼正，必叫

最後甜品都可以任叫 叫聖代雪糕係聰明嘅選擇 普通雪糕球同雀巢嘅質數差無幾
不過呢間我覺得好食得過，同埋可能我哋去咗唔近旺區嘅分店，啲侍應姐姐都好熱情 我用最水皮嘅日文都可以傾得好開心

埋單包消費稅8千幾yen，以食到就快入院嘅程度，我覺得真心試得過，下次返嚟會翻啅

所以如果各位打算去，湊町呢間好推介

預告：
第三日去咗大阪城，通天閣，開始喪跑之旅，仲有盲中中撞咗入超正迴轉壽司，喺街撞見某位AV女優

第四日繼續狂奔，摩天輪，四天王寺，仲有去搵居酒屋

多謝支持

小小題外話
因為Hanami有啲認知障礙 所以成日打漏嘢

有關手提電話上網
初時我哋諗過租wifi蛋 但後來覺得要上門市交收隻蛋好煩 而且又驚整唔見 就無租到
咁Hana巴就喺馬雲公司度買咗張2GB 4G上網同無限3G上網嘅電話咭
咁我就返酒店先用酒店嘅垃圾wifi，或者好偶爾借Hana巴個wifi嚟用
So far覺得都幾唔錯，好快同收得好好

如果有人想慳喺電話上網到，可以考慮吓

留名

AV女優

多謝支持，唔quote咁多位

AV女優個名到時講
hana巴話比我知係女優嚟

大食女
冇人同我食牛內臟

我想睇多幾張唔同款ge牛舌？有冇映？

我無影 不過平嘅兩款係條片6:49開始
同一款肉，分別係一款用椒鹽，另一款係加蔥
口感就係爽身同薄，牛脷味真係無乜，靠醃料啲味多

而3480就包下面嗰款

係腍身，好重牛味
而且唔會好膩 encore咗好多碟

另外呢間有個叫牛嘅第三定第四個胃 有啲似牛柏葉，但又重味啲

同埋牛肝好撚正 重味得嚟又唔臭

睇完又好掛住大阪了
寫遊記加油

大阪食野平過東京好多
好掛住大阪

我以為佢其他款係厚切牛舌
厚好食好多～

絲打如果唔係超大食，我覺得食散叫好d

我都好想快啲再去 不過無假，唯有止吓癮

東京我真係未去過 個人覺得大阪真係最抵玩
九州食嘢都唔平

真係厚會正好多 所以揀3480
我個人都唔算超大食，不過男朋友就真係勁大食
計師奶數，我哋之後食垃圾蟹宴比，放題真係爽好多抵好多
下次有機會再去，計吓點抵食啲 多謝意見

放低負皮嗰啲巴絲留吓言講吓不滿邊度
除咗放閃咁去我幫你唔到之外 我想聽吓意見

樓主出快啲

大阪燒肉既話可以試南森町既万両, 好撚好食
唔係放題但一D都唔貴

你D字最好唔好咁colorful
尤其用黑底既話藍字好難睇

啱呀 睇到好攰

睇吓今晚出唔出到

有機會再去試試先

明白，下篇用粗體底線分類 thanks you

收到 下篇執執 thanks

最後加埋洗左幾多yen?

你死開啦

帶過去嘅17萬5千yen洗晒 再碌多3400yen

死開？死開啲咩？因咩咁大仇口？唔通閣下姓林或者吳？

認得樓主係肥瓜追擊手

如果真係肥瓜嘅話 我建議你過隔離post，不過你想喺度唔緊要，我嗌人過嚟

唔知微胖瓜而家過成點呢

係咪掛住mon post唔得閒出片呀

話說絲打你講韓國人個個 我發覺韓國人都幾冇禮貌
上次係道頓堀間激安殿堂門口企住等朋友退稅返黎 咁啲免稅袋呀藥妝個啲都幾大袋 就擺腳邊廢事拎
然後有一堆韓國遊客 大多數都係女人黎既 行過個陣睥住我腳邊個幾袋野 用韓文大大聲話我癡線
心諗 屌你我買幾多野又關你事 忍唔住睥返佢轉頭
應該係冇諗過我會聽得明佢講乜 但真係好冇禮貌

佢哋係好恐怖 可以明知自己阻住人而人哋講埋唔好意思都無動於衷 第三日有more 不過搞咗瓜瓜先 太掛住佢

上連登mon緊post然後諗緊啲豬藉口出返嚟拍片

小馬你嚟啦 你掛唔掛住瓜瓜

想奶佢2舊瓜瓜

想問呢 如果一個人食燒肉 邊間好？任食散叫都可以

我對你真係又愛又恨

覺得燒肉力丸唔差，但如果食得唔多，可以睇吓樓上啲推介

我前幾日開過個post,你可以參考下～

對Yen 應該係香港對定去到關西機場先對？

絲打買邊間保險，介唔介意share

我黎啦肥瓜 有無掛住我

支持hanami絲打

我地一人奶一舊

每個人定兩個人呀？

我哋喺香港兌咗先 兌685，機場聽聞都貴

三井啊

兩個人 購物唔算多

愛你

唔洗預我

好想6月去，仲等緊平機票
等睇巴打遊記再參考下

貓大人息怒
撚貓男

我想8/9月去 都係等緊平機票

係大阪留名

盡快出，不過今晚可能未必得

我都好想再去

去咗邊樹玩 想知

我主要係玩京都 最後一日先黎大阪買野
而家一個人燒緊肉 好正

玩完開post 啦 等包膠

獨遊 ？
分享下有邊間一人燒肉好食呀

同問, 4月頭獨遊

我食呢間應該幾多人識
剩低萬幾yen又最後一日
所以決定豪食

屌 韓國人姐係大陸人加強版

多謝支持 實在太感動，本身想寫嚟留念
我都好掛住大阪 嗰陣每朝化妝都播住歌咁化 開心share瑞士糖先

第三日開始周遊卡行程
上面預告出錯咗

更正：
第三日：大阪城，恐怖驚安，伏伏哋摩天輪
第四日：四天王寺，好正蛋包咖喱飯 ，通天閣，好正迴輪壽司，偶遇某某仲有出片AV女優，居酒屋
第五日：USJ包膠，伏到想死港豬最愛蟹宴店
第六日：最後洗錢機會，氣流

以下為第三日行程：
第一站：買周遊卡
第二站：大阪歷史博物館
第三站：大阪城
第四站：超好瞓水上巴士
第五站：道頓堀觀光鴨仔船
第六站：一蘭拉麵
第七站：韓狗驚安
第八站：梅田少伏摩天輪

因為咁多節目，一日都有排出

首先我哋由酒店度行去Apa Hotel，由肥後橋站行去中之島站
然後本身想行去搭水上巴士去大阪城 點知..走咗船，好悲哀
每個鐘一班
咁就搭返subway去大阪城站 ，第一站就去大阪歷史博物館

拎周遊卡入場，係包咗常規館Only，即係最頂幾層 一開始由搭𨋢上到9樓再玩玩行落去
由唐朝開始

雖然唔識睇晒啲日文（雖然有殘體翻譯，但唔係全部都有殘體版）
但係睇啲漢字，日本最頂層亦有提及唐代嘅階級觀念

9樓啲景都幾靚

竟然展出返啲地基

仲有模製返嘅當時建築風格嘅部分模型

亦好完善咁展出晒啲錢幣

同埋最開心有得蓋印留返啲小紀念品

當時大阪城嘅模型

仲有得試玩當時嘅小玩意 飛扇
啲工作人員都真係好nice，而且仲會好細心教我哋玩 最後hanami同hana巴玩咗一場 我輸咗

呢一層係比啲人玩吓考古 不過我哋無乜時間玩，亦無乜影相 不過呢層有個好sweet嘅地方可以比遊客寫吓小紙仔 真係好有人情味

再下一層就講返20世紀開始嘅日本人

尾二嘅一層就禁止影相，因為放置咗好多以前大將嘅劍，鳩估係因為日本人相信，劍可以封住人嘅靈魂 鳩估不負責任
而最後一層就係更多更多文物

總評：
因為hanami同hana巴對呢啲文化咗都充滿興趣，所以真心好抵玩 而且博物館，韓狗數目唔算多，所以都睇得幾舒服。如果有人都想做吓文化人，真係可以嚟玩吓

跟住我哋就行去大阪城度睇吓，沿途發現100yen飲品機 就又買咗罐洋蔥湯

係法式嘅洋蔥湯 不過無西餐廳咁膩

跟住下個Post希望可以打得晒大阪城+午餐+水上巴士

仲要全部一樣樣，男嘅部都敏俊，女嘅hana

啲肉呢？

好掛住大阪
係日本搭鐵路唔會衝上車
全部讓人落先
車廂內又靜

翻到黎香港
日日搭地鐵不停俾人撞
又大聲播片

大家去日本簡酒店會唔會簡d唔係一體式硬膠廁所？

不能同意更多。

但日本既地鐵路線勁複雜

agger
一定蕩失路

好詳細 推下先

名？

國產牛囉

呢幾日我都一個人喺大阪獨遊

國產牛質素如何？

國産牛同力丸唔知食邊間好

呢個正 encore 左2-3次 最後一次直接叫佢俾4人份我

放題包一款甜品

掛住食影左好少
sorry 我知有幾張打橫左但懶得整

我影呢個已經係名黎
国産牛焼肉食べ放題 あぶりや

建議唔想等既巴絲真係上網book左先
walk in 最少等1,2粒鐘 (雖然下面成條街俾你行1,2粒鐘應該好濕碎)
佢last order 係10點半 有d 早
分分鐘等得黎得好少時間叫野食

我就7點半walk in等到9點半
好彩我住距離一個站既酒店 可以返去抖陣先

不過一個人可唔可以book?

我聽日走啦

可以

上網搵唔到, 點book嫁?

佢官網禁店舖一覽就有

btw 想問埋, 有冇一人shabu shabu?

用line book?

禁佢幅圖
利申 我用手機睇

佢話要2個人先比book

係喎
sorry 自膠

我指樓主遊記寫o個幾日

同一班機 ？慘相認

瓜瓜愛死你

日本人搭鐵路真心好
但一有蝗，港豬同韓狗成件事破壞晒

Subway我覺得還好，但係JR就想死

嘩 好正呀，好想即刻再飛走

得咁少肉睇
瓜瓜拉大隊負皮

我無佢咁勁 睇戲前食三餐
拉多啲負皮啦瓜瓜同撚貓男
最好出嚟傾吓偈

快d出post 黎緊都第一次同男朋友兩個去旅行 好期待

可能你個post可以對瓜瓜有參考作用呢
瓜瓜唔係想三月去個小旅行咩

快啦

今晚啦

今晚 等我

咁佢個遊記實好多肉

lm

心齋橋個間叫咩分店？

你講御堂筋？
但係其實個邊三間都係難波站出會近d

夜少少，唔好扁嘴啦

Lm

屌 女優呢

屌,2個死肥仔

記錯係第4日先撞到
提示：以家仲有出作品

真係開心，我男朋友終於識肥
不過一個係肥西，一個先係肥仔

黎緊打算一個人去，留名

出未

文呢

打緊 等等

燒肉除左上面兩間外，有冇其他推介

點解放假都可以咁多嘢做？
還我假期

言歸正傳先
咁我哋沿路行去大阪城 點知肥妹就肚餓 就開始謝皮

講返少少地理解說 雖然我會講得好唔清晰
咁大阪城公園就係subway一出，公園嘅最外邊係上一篇嘅環境，中間就有一道護城河，入邊就係大阪城嘅範圍
而上篇嘅歷史博物館係位於成個公園嘅隔離 所以我哋係穿越咗公園參觀完先再返大阪城

補一幅大阪城subway出站嘅相

大阪城公園最外圍嘅相 好掛住

過城海嗰條橋嗰陣見到..

穿過一重又一重嘅城門

當日遇到日本當地嘅類似伯伯行山團

其實唔太知咩嚟

繼續行繼續行

過咗最後一重城門 就見到口井

跟住就離遠見到天守閣 同聞到好香嘅味道 （因為有好多美食車）
係由甜品雪糕到章魚燒到中華料理都有 點解香港要分開晒？癡線嗎

呢一個章魚燒 簡直不得之了
係hanami喺大阪見過最抵食 500yen 8粒
我哋試咗唔要傳統醬，要明太子蛋黃醬 真係返唔到轉頭食日船
雖然佢個漿腍身啲，唔係外脆內軟，比較似mochi多啲 但係粒章魚真係唔係擦子膠 好彈牙
同埋個醬 無得輸唔會再喺香港食

而呢個豉椒雞絲係Hana巴排 唔記得價錢 不過就普通貨色

然後我哋就入去天守閣
大阪城韓狗數目係歷史博物館嘅50倍
係成幢天守閣都逼到爆

呢兩日所有景點周遊卡係包咗，本身係要比入場費，200yen至800yen不等

入到天守閣，因為有8層，所以係有𨋢搭，但人太多，所以我哋選擇行樓梯
睇嚟我都要每日花一個鐘恨吓韓國先

最低一層，係呃人比錢cosplay影相
但其實成幢嘢都伏味濃，因為展品唔算多，有幾層仲擺啲電視播吓畫面算
有兩層啲展品有紀念性啲就唔可以影相，入面係一啲真正嘅歷史物品

而最頂樓就有紀念品賣同可以望吓大阪城嘅周圍嘅風景

提示，如果各位巴絲去又想買明信片的話，去到最頂先買
下層都有個櫃臺係賣書同明信片，每張明信片100yen，但係我覺得無咁大阪城feel，因為多數係用一啲古代畫作直接copy成明信片，無咁旅遊feel
而最頂賣手信區嘅明信片係貴5yen，但係就以天守閣嘅真相做賣點 Hanami比教俗，會鍾意頂樓賣嗰啲

hanami同hana巴各買一張 然後互相寫比對方，之後唔比大家睇，直接寄去對方屋企

其實全程真係逼到傻多過好睇，但係喺外圍睇真心唔錯 因為入面除咗唔比影相嗰兩層有啲豐臣秀吉 織田信長呢類人物嘅盔甲頭盔奏書睇之外，根本上都係好撚伏

所以非信長迷又非周遊卡可以唔洗入去

之後水上巴士同觀光船就聽日 唔好屌咁大力，好攰

其實買周遊卡抵唔抵
就咁計搭鐵會唔會回到本

終於等到文
大阪

一定好食過力丸
D 新手 YouTuber 最鍾意介紹力丸

等得好苦 出快少少得唔得

1日券會包JR某啲線
而兩日券只包鐵路巴士同埋景點

如果會喪跑景點真心抵
但係唔玩佢啲嘢就真係要自己計一計

因為兩日要3000yen，一日好似要2100yen

今晚再出

食完飯加速 等我

去完日本真係翻唔到轉頭
後遺症到今日拎翻本旅遊書黎睇

thx巴（絲）打
等你出埋喪跑諗下買唔買先

周遊卡冇JR架喎,你講私鐵吧

哈哈，係，記錯了
私鐵沒錯，仲有更正一日券為2300yen
Thanks a lot

以家打，我記錯了
無包JR, 係包私鐵 唔好意思
同埋一日券係2300yen

點解每日可以好似咁唔夠時間用？
請留意，因為hanami有啲認知障礙，所以內文資料可能有漏/有誤，假如有巴絲發現 請指正，我會上網double check多次，唔想誤導人 但奈何真係腦力有限

好啦，繼續行程
喺大阪城係有一個水上巴士站，即係朝早走船嗰一班 咁Hanami估計，大阪城個站會喺搭正開出，所以搭十嘅時候離開天守閣，就即刻狂奔 最後都係走船

喺天守閣離開嘅時候向後望影
喺呢一刻開始，終於知..原來hana巴嘅心初裡一心打算嚟大阪練跑 因為狂奔之旅由呢度開始

WTF?原本大阪城公園係有呢啲觀光車

走船呢啲，當然唔意外 最後決定呆等接近一小時等下一班
水上巴士有三個站
一個係大阪城，好明顯；另一個係近今昔館；而最後一個係喺中之島
三個站分別喺00分，40分同20分會開船
船票可以買中途落或返嚟先落

買票嘅時候會幫你劃埋位

等嘅時候因爲有啲氣憤，所以決定獎勵自己食票站賣嘅抹茶雪糕
認真，呢杯嘢係香港無可能搵到 佢係濃到 返到香港之後，via 東京都提唔起我興趣了
本身個雪糕已經好濃郁抹茶味，而且好滑 再加埋面嘅抹茶粉，真係無得頂

另事買咗樣蘋果汁就普通啦

等咗50分鐘到，終於有船嚟

其實成程船都主要喺內河望吓大阪嘅景 搭搭吓真係好想瞓 當係奔完休息吓

反而我哋喺返大阪城落船之後再往反天守閣方向行，竟然比我哋搵到夢幻街少女嘅景feel model mode即刻turn on

條路軌仲會有USJ嘅列車駛過 好想搭

仲喺附近見到啲咁靚嘅花圃

總結嚟講，水上巴士都幾伏 如果買周遊卡嘅朋友，想喺三個站觀光完搭嚟去下一個景點繼續玩係好ok，但全程搭真係好眼瞓

呢篇出咗先，再打緊

補一啲日本地盤嘅相大家望望

每一個出口都有人把守住 日本同香港真係爭好遠

5月到我去大阪, 唔該晒樓主提供周遊卡觀光路線

玩完伏伏的水上巴士之後 就又搭subway去返道頓堀 導遊hana巴話去搭道頓堀觀光船

道頓堀真係韓狗嘅世界

老實講，初時我覺得呢隻船會比水上巴士更伏
船尾黃衫人係船長嚟，而船頭嘅女人係導遊
其實啲導遊姨姨雖然唔太識英文，但係佢哋會盡量用最簡單嘅日文去解說 所以都聽得明六成
但係啲韓狗理撚得人，自己喺度影相自拍算，屌！

隻船只會喺道頓堀嗰一條河直行，但唔會出海，因為一出就係大海
同埋導遊姨姨會係咁同岸上嘅人打招呼 諗返都覺得佢攰，返工咁多個鐘，hyper足咁多個鐘

可怕嘅驚安

河嘅上方有好多道橋，每一道橋都有名同各有特色

呢道就成個大阪燒咁

其實佢個樣都真係幾cute cute

愛情旅館 有機會其實都想知入邊點 不過外面真係幾浪漫

導遊姨姨話呢度係for人結婚擺酒 即刻勁想嫁

最後落船之前，導遊姨姨會逼人拍手

總評
呢程船係比起水上巴士更好，因為水上巴士係錄音廣播，而且聲音好細，仲要好耐先有一次廣播
而道頓堀呢一個，船程短啲，有真人介紹，短短嘅船程已經可以好模糊咁outline到日本人某一啲生活
地點又好方便，落船繼續血拼
而且導遊姨姨真係好好

所以唔夠時間玩周遊卡的話，呢個都強力推介去坐

跟住落船就試吓食一蘭 因為喺香港我哋都未試過
So far其實係特別嘅，不過我會掛住九州嘅金龍多啲 （幾年前，以家咩味唔知）

道頓堀船都真係可以話必試，因為喺正中心點，時間唔算耐，可以買幾點飛都得，行完街先搭都無問題 都係好推介

第三日淨返驚安同摩天輪 聽日講埋同會開始入第四日，

玩得開心啲

邊個av女優

早排先有新作嘅

抱歉，今日ot，無法出住 聽日補返

今個weekend出多幾篇補數

無問題，應承你

幾時再出呀

留明 睇定六月去

留名，5月去

睇到絲打個名 不自覺唱左出黎

快D出埋

我後日飛

show me 二頭肌~~

咁多人嚟緊會去 比啲時間我，今晚或聽朝再出

大阪真係好多泡菜, 聽泡文多過普通話, 其次係廣東話

不過試過想入心斎橋間丸亀食鳥冬, 門口企住一家泡菜係到重重重
我講左聲すいません，佢地即刻讓俾我入
(跟住先知原來佢地唔識點餐, 最後跟係我後面有樣學樣 )

又試過夜晚成10點係堺筋本町轉車,撞到班年輕泡菜問點轉車去日本橋
見佢地拖住行李又唔識路, 咪送到佢地去月台
然後再話俾佢地聽我都係遊客
可惜成班都係仔, 唔係實借勢抄牌

結論: 可能泡菜要到危急關頭(餓死/迷路)先會有禮貌掛

BTW 4月帶屋企人去關西, 留明學野

我都估佢哋有求於人先會禮貌 好似排一蘭，其實佢哋對啲店員就普普通通，但最乞人憎係佢哋成班喺度玩影相，就算知道自己整親人都你死你賤

所以我都係憎泡菜

巴打勁好帶屋企人去關西 本身我同男朋友打算帶佢父母去日本 但係夾期都好難就放棄了

偷個晏嚟打一篇，唔係唔知無限做到幾時

食飽一蘭，打算去驚安度買手信，眼見門口啲韓狗同蝗，都唔知點解都入咗去
道頓堀間驚安係好多嘢行 但唔知係咪因爲多人定點，行到去家品嗰啲層，以為去咗兩蚊店定文記家品

成個櫃都係抹茶 抹茶控表示發狂

而且比錢好混亂 要喺一邊先比錢比埋稅，再去另一面比貨啲人拎個號碼牌，然後先再去搞退稅
真係 情願去一啲靜少少嘅驚安慢慢行

覺得啲泡菜係鍾意去啲最最最出名同最呃錢嘅景點，例如通天閣，梅田摩天輪，天守閣
反而一啲偏少少或者文學啲嘅景點就泡菜大減，例如博物館，科學館，美術館等
所以如果買周遊卡又怕逼，偏啲文學啲嘅景點會玩得舒服好多

逼完之後就去咗梅田搭hep five摩天輪
又係滿場泡菜人
淨係排隊都排咗九個字

個摩天輪係喺梅田subway搵hep five嘅牌行，去到hep five商場就係喺個商場高層整咗座摩天輪 淨係聽到呢度都感覺到伏味

喺外面睇紅卜卜係幾靚嘅

車廂算係咁，不過啲玻璃又污糟又濛，眼睇覺得ok，但係影相真係唔靚

同埋呢個摩天輪又唔夠高，附近又唔係空曠 睇到啲景主要係隔離啲大廈 只可以喺啲縫度望到啲靚少少嘅景

反而去到高，望返落下一卡仲靚

總評：唔抵玩！唔推介！無嘢睇，為坐摩天輪而坐，完 如果買周遊卡，喺梅田食完個飯又見無乜人排先好去貪得意坐吓，無下次

lunch time就完 坐完摩天輪之後就返咗酒店，下篇就第四日啦 盡快出

C fu

快啲出下一篇啦

Cfu叫到

上次3點幾搭摩天輪, 排左唔夠5分鐘

我覺得又OK wor. 可能因為唔駛比錢

個人覺得景點麻麻，可能有對比
但相反外面影相就梅田靚啲

我都諗緊去到既時候坐邊個摩天輪好
但如果獨遊自己一個坐會唔會俾人笑

唔會 見到有人一個人坐

我都係一個人坐
初頭仲驚佢會叫同其他人坐埋同一車 好彩無

我見到班仆街韓國人就係喺正道頓堀個觀光船上面
去完一轉日本之後真係好撚唔鍾意韓國人

大路到冇得再大路
唔睇都罷

我都係 之前覺得韓國人還好，去完之後就

你可以唔睇，標題講明係周遊卡之旅
第一頁有晒行程你覺得唔睇都罷已經可以返出去
留言講呢啲係人睇標題同第一頁都知嘅嘢唔會顯得你有幾優越

出文啦出文啦

第四日行程：
科學館
午餐
今昔館
四天王寺
趕唔到去美術館
晚餐
通天閣
女優
又一個摩天輪
居酒屋

食完早餐化完妝就出發

首先補上兩張麗嘉中之島嘅早餐
第一張圖中間用電磁爐坐住嘅係芝士白汁煙三文魚通粉 朝朝都一定要食返啲先開心
而下圖嘅朱古力麵包簡直係超正 仲有牛角包係極酥脆 講起就好掛住日本

第一站，科學館其實離酒店唔太遠，所以我哋食完早餐就當散步

呢座嘢好靚 無記錯係政府大樓定美術館嗰類 又有可能係酒店

朝早好寧靜嘅街道 好日本 越講越掛住

科學館喺美術館嘅旁邊 不過嗰一個美術館就唔係免費入場，所以無去
入到去買完飛都係搭𨋢上到4樓再慢慢玩落去

最頂嘅層係關於宇宙同科學實驗

入面有好多小玩意，例如有4個同樣份量嘅樽，但會模擬喺唔同星球嘅重量
又有一個電子磅，可以比人磅吓自己喺唔同星球嘅體重
下圖為模擬宇宙嘅展品

再落就係一啲化學物理啲嘅嘢 例如元素表
而有趣嘅地方係，佢啲元素原料係放晒實物喺度 仲要有啲係a+b=c呢類嘅元素製成表
讀話化學嘅Hana巴背得出

當然，呢層都唔少得一啲模擬實驗 hanami當日玩到傻咗 有一啲光嘅折射，磁力等等
下圖為模擬彩虹展品

跟住再落就係一啲關於天然礦物，金屬製成品，藥材，化學製成藥等等嘅展覽

由鑽石，水晶到真假玉石都有展覽出嚟 仲會有個放大鏡教人分真假玉石
日本人真係好認真，唔似香港科學館咁純粹比小朋友入去玩

簡直係無得輸 仲有個位比人聞一啲香料味
另外西藥嗰邊就無影相

再落都有嘢玩 不過張張都有樣，唔方便出
嗰度就係兒童樂園區 入面係一啲又好玩又科學嘅樂園 我都玩到唔捨得走

最後喺手信店都買到嘢
文具控會揀到啲天文feel嘅文具 同埋有科學館限定deco rush
仲有一啲幾得意嘅拼圖 不過都幾唔抵
但係捨得消費做手信其實真係幾唔錯

總結：我覺得呢個反而去得過 因為入面極少泡菜，都係多日本家庭 同埋啲展品同模擬實驗真係大人細路都啱玩 相比之下，香港科學館嘅常備展覽就弱雞咗啲 所以真心去得過

然之後有個肥妹就嗌餓
咁跟住就去咗食飯先 選擇去食蛋包飯
雖然間店係有書介紹過，但我哋去嘅時候都係日本人排長隊，暫時未被污染得好嚴重，所以我決定地點要加密

排隊排咗4個字到先入到去，侍應超好笑容 有個客漏咗部電話都跑住衝出去拎比人，日本人真係

我哋反而無揀到最成日見嘅蛋包飯，而揀咗蛋嘅蓋飯

個蛋真係炒得好香好滑 而個炸蠔點解炸完都可以咁大隻 佢唔係呃人，脆漿係緊貼住隻蠔 仲要好濃郁嘅蠔味
而豬排就梗係唔似得香港咁用鬆肉粉啦 仲炸到剛剛好唔會老

而且！埋單連稅都係二千幾yen！！真心想問，公平咩？ 之前喺香港食過蛋包飯，埋單都3百幾仲要好細碟
所以呢個推介

之後會去偽日泡菜聖地 今昔館再跑住去唔到美術館 路經love hotel嘅街，仲有盲中中撞入正正壽司店

晏晝再出

個科學館好正
上年年底都有去大阪 但冇去科學館

搭單問 4月尾去
想問hand carry 40L背囊上唔上到機

keep 追ing

留名五月去大阪
頂佢YEN狂升

發生咩事 仲未有post嘅

樓主去咗邊

尾

人在此，呢兩日發生咗啲突發嘢，轉頭出
仲有3成到出完

各位大佬 比多啲時間我
個上網唔知食咗咩屎upload唔到相，聽日睇吓偷唔偷到lunch time 出

5日都未有文？

樓主呢

已

已[/quote爛

食完個飯都兩點幾，終於出發去今昔館

臨離開梅田前，我哋去搵咗流心撻 因為張周遊卡去特定嘅分店會有一塊小餅乾送 所以如果經開又幫襯開，可以show張證出嚟換

其實今昔館好多人都會去，因為影相呃like一流，而且仲可以平平哋租和服玩 但係處處都是泡菜仔
和服條隊排到就快休館，所以我哋就放棄咗唔著，去入面影吓啲舊時建築就算

第一層真係影唔到太多相，因為啲韓國人係會停留喺某一個位影到天荒地老都唔願意走
其實去睇吓係幾得意嘅，不過呢啲可以呃like又唔洗用腦嘅地方真係多人到嘔
都可以此地一遊嘅

而第二層就會講及喺20世紀初，日本人嘅生活，將所有嘢做成縮影 上文提到嘅大阪歷史博物館有一小個area係真實模型
所以如果二揀一，都係揀歷史博物館啦
比較有趣嘅係，今昔館有列晒一啲舊嘅家座用品，但部分都係舊時大家屋企都有嘅東西
都係嗰句，二揀一，歷史博物館係贏家

下站去返啲Hana情侶真係識欣賞嘅地方，四天王寺

最近真係好鬼死忙，返工又忙到出血，放工成日又有突發事，所以一有時間就會盡量抽時間出嚟打
預計喺下星期會回覆正軌
Hanami比老闆抽到人乾咁款 肥瓜都未有時間狙擊
懇請各位大佬體諒

想問周遊卡幾錢？去到先買？包d咩架？

一日券 2300yen 包巴士 subway 私鐵 觀光景點
兩日券 3000yen 包巴士 subway ，觀光景點
亦會有一堆coupon比人食嘢/買嘢有平，同埋某啲店會送小禮物出示張pass

留名
6月去

正喎❤️❤️❤️

我都係6月去

尾已